[推到班垃圾見到] 由孫子兵法睇沙田攻略

尋日一連串嘅清場 可見警隊嘅commander有幾垃圾 犯哂兵家最常見嘅錯誤
以下只係一啲節錄。
強調大家研究中國文化，真係博大精深，歷久常新架。

謀攻第三
故用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則分之，敵則能戰之，少則能逃之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也。

若決定伐兵，則在用兵的策略上需考量敵我的兵力差距。當我軍兵力是敵軍的十倍時，可打包圍戰逼對方投降。若是五倍，便可進攻。若只有兩倍，優勢不夠大，最好能將敵軍的兵力分散，提高每一戰的相對優勢並逐一擊破。若勢均力敵，則需要有好的奇謀策略提高勝率。若兵力比敵軍少，則不出戰，設法逃躲。要是整體不如對方，就要懂得認輸，儘速逃離，不要無謂的堅持不跑，學會放棄當下，未來才有機會再起。

諗一諗，尋日警察咁嘅人數，佢地入黎除左比人打，仲想做到啲咩。
我如果係啲警察，今次真係屌七哂上面所有嘅人。

原文網址：

軍爭第七
故用兵之法，高陵勿向，背丘勿逆，佯北勿從，銳卒勿攻，餌兵勿食，歸師勿遏，圍師必闕，窮寇勿迫，此用兵之法也。

所以，用兵的原則是：對占據高地、背倚丘陵之敵，不要作正面仰攻；對於假裝敗逃之敵，不要跟踪追擊；敵人的精銳部隊不要強攻；敵人的誘餌之兵，不要貪食；對正在向本土撤退的部隊不要去阻截；對被包圍的敵軍，要預留缺口；對於陷入絕境的敵人，不要過分逼迫，這些都是用兵的基本原則。

尋日係犯哂所有錯誤，先會迫到人變成絕地嘅死士。

原文網址：

行軍第九
凡軍好高而惡下，貴陽而賤陰，養生而處實，軍無百疾，是謂必勝。
凡地有絕澗、天井、天牢、天羅、天陷、天隙，必亟去之，勿近也。

天井：四周是高岩山石，中央低洼
天隙：山間狹谷

有冇留意同琴日嘅地形何其相似。
新城市天井
沙田商埸出面就係天隙

呢啲係中埋伏嘅極佳地點，你走入去，只可以話你冇腦。

地形第十
故兵有走者、有弛者、有陷者、有崩者、有亂者、有北者。凡此六者，非天之災，將之過也。
將不能料敵，以少合衆，以弱擊強，兵無選鋒，曰北。

而《地形篇》中，孫子給出了六種因為將領失責導致必敗的情況作為警惕：
走：雙方條件相當，但用自己十分之一的兵力去和敵軍作戰，以一敵十，自不量力。
弛：兵士強悍，但將領懦弱、指揮不動，導致紀律鬆弛。
陷：將領很強，但士卒跟不上，沒有被訓練好。
崩：小將對大將不服，遇敵時擅自率隊出戰，大將沒辦法有效指揮、執行大戰略。
亂：將領管理無章法，出兵列陣縱橫不整、橫衝直撞。
北：將領不能判斷敵情，以少擊多、以弱擊強，用兵不懂得選精銳當先鋒隊。

將之過也，即係個警司垃圾。

九變第八
孫子曰：凡用兵之法，將受命於君，合軍聚眾。圮地無舍，衢地合交，絕地無留，圍地則謀，死地則戰。途有所不由，軍有所不擊，城有所不攻，地有所不爭，*******君命有所不受*******。

如果個一哥咁垃圾，明知送你去死你都要去，有樣野叫做「君命有所不受」。

完

推到班垃圾見到

如果警察聽孫子話 一早有民心
孫子第一篇就教你有國先有家
有家先有兵 軍隊要有人民支持
根本就係教你做人腳踏實地 唔好取巧

道者，令民與上同意，可與之死，可與之生，而不畏危也。